李小加：香港人需清醒意識到要取得國家信任 香港才可制勝 又指「一國」與「兩制」相輔相成、缺一不可

香港文匯報訊（記者 蔡競文）港交所（0388）行政總裁李小加昨發表網誌，指香港在過去的十年已當之無愧地成為連接中國與世界的最重要紐帶，展望下一個十年，他認為對香港而言，只有取得中國的信任，香港才有可能制勝；對內地而言，只有讓世界認可香港獨特的國際地位，香港才有可能繼續幫助中國成功。並相信香港未來十年「肯定行」。

他在回顧過去十年的全球及中國的大變化之後指出，未來十年，中美兩極化的世界格局已基本定型，也將帶來更大的地緣政治和經濟發展挑戰，世界在兩極之間必然比以前更加需要翻譯機和轉換器。中國與世界，特別是金融市場，似乎迫切需要雙方均認可的「戰略緩衝區」來實現市場的聯通與融合。

擁獨特地位 續可助中國成功

因此，他認為，未來香港的作用只會更加突出，而不是淡化，更不會被邊緣化。對每一個香港人而言，無論你屬於何種政治光譜，都必須清醒地意識到：只有取得中國的信任，香港才有可能制勝；對內地而言，只有讓世界認可香港獨特的國際地位，香港才有可能繼續幫助中國成功。因此，「一國兩制」是香港成功的保證，「一國」與「兩制」相輔相成、缺一不可。香港人若不清醒認知，就會自暴自棄、走入末路；內地朋友若不清醒認知，就有可能感情用事，將孩子與洗澡水一起潑掉。

對於中國和國際金融市場而言，面對未來十年的高度不確定性，香港作為翻譯機和轉換器的功能會顯得尤為重要與迫切。一方面，世界與中國都迫切需要中國的金融市場更加開放、更加國際化；另一方面，中國金融市場的巨大體量、自成一體的市場結構和監管路徑決定了雙方很難在都不大改自己的前提下充分相容與融合。因此，香港一定仍然會是中國資本市場開放與國際化進程中的極其重要的一環，仍然任重而道遠。

展望香港未來十年「肯定行」

對於金融市場特別是港交所而言，未來十年，還是要繼續辦好四件事：三通（股票通、債券通、商品通）和一擁（擁抱科技、跨越發展）。他最後表示，「2020，未來已至。回到開篇之問，香港未來十年還行嗎？我的答案很清楚：香港還行！肯定行！讓我們心懷陽光與夢想，勇敢開啟一個全新的世界！祝所有的朋友新年進步，心想事成！」

係中國需要取得香港人信任 中國才可制勝
不過依家搞到咁可能性係0啊

含撚啦屌你老母

收皮啦，中共自己極冇誠信，亦以為人人都好似佢咁，要洗曬腦周街裝曬cctv上網有曬監控隨時可以滅聲先會「信任」人，08年好地地有人港獨咩，咪又係越收越緊越管越多，而家係香港人已經睇清中共嘅真面目，唔會再信中共。

攬炒啦仆街李小加
我依家支持你港紙同冥幣掛勾呀

香港已經比中國幾多次河水犯井水。好笑你重講一國兩制。

你老母你過橋抽板 今次放過你點對得住死去既手足? 攬炒丫!! 等你慢慢比美帝陰乾

有著數就講兩制
冇著數於講一國